# batch_move

### 批量重命名/移动小工具

分为两个程序, dump 和 move

首先使用 `dump` 获取指定路径的文件表

```bash
./dump /data/download
```
这将会在 dump 同级目录下生成一个 `in.txt`, 如果已经存在, 内容将会被覆盖

复制一份并重命名成 `out.txt`, 使用你喜欢的工具批量修改文件名与路径, 随后保存

老夕喜欢直接上强度, 用 VSCode 配合正则哐哐哐改, 你要是更牛用 vim 也行

> **注意**: 如果你修改了目录的名称, 你应该先批量将 `out.txt` 里的 基准路径 替换成和 `in.txt` 中不一样的; 
>
> 因为移动目录会使其内部的文件路径一同变化, `in.txt` 中的源文件路径将不存在
> 为了规避这个问题, 程序将只会移动文件, 目录通过读取 `out.txt` 直接创建
> 这就意味着老的空目录会被保留, 如果你没有修改 基准路径, 迁移后的新旧目录将同时存在

然后使用 `move`

```bash
./move in.txt out.txt
```

这个程序会判断两张表与源目录的文件数量是否一致, 一致就逐行**打印**将文件从 `in.txt` 的路径移动到 `out.txt` 的**过程**, 而**不会**真正执行它, 这是防止误操作的确认

如果你检查无误, 确认可以进行迁移, 那就再在后面追加一个 `yes`

```bash
./move in.txt out.txt yes
```

同样的, 如果你想还原, 只需要对调传递给 `move` 的参数即可